彭斯夫婦公開接種輝瑞新冠病毒疫苗冀加強民眾信心

【Now新聞台】美國副總統彭斯及夫人公開接種輝瑞有份研發的新冠病毒疫苗，說希望這樣做能加強民眾對疫苗的信心；他又說美國將在短時間內批准第二款新冠病毒疫苗。

美國副總統彭斯當地周五早上，在嘉賓及傳媒見證下，接種輝瑞及BioNTech研發的新冠病毒疫苗，與彭斯同時接種的還有他的太太卡倫及美國醫務總監亞當斯。彭斯發表講話，說希望自己公開接種疫苗可以加強民眾信心。

彭斯：「專家告訴我，疫苗由研發、生產到分發平均需要8至12年時間，現時美國能向民眾分發數以百萬計的疫苗的工作，在不足一年內完成，這的確是醫學奇蹟。卡倫及我希望今天的行動，能為美國民眾帶來信心及安慰。」

彭斯又預告，美國將在短時間內使用第二款新冠病毒疫苗。美國總統特朗普較早時在社交網站表示，莫德納的新冠病毒疫苗已獲批准使用，但美國食品及藥物管理局未有相關公布。

彭斯是美國批准使用輝瑞新冠病毒疫苗至今接種的最高級美國官員，但特朗普至今仍未表明會否或何時接種疫苗。有公共衞生專家認為，特朗普不願公開接種疫苗將無助建立公眾對新冠疫苗的信心。

抗疫專家福奇亦認為，雖然特朗普曾感染新冠病毒，體內會有抗體，但不知抗體維持多久，建議特朗普接種。至於候任總統拜登，他的過渡團隊成員表示，拜登將在下星期接種新冠病毒疫苗。

候任監犯拜登

拜登個心肯撚定第一時間想打
條友平時塞係個地下室就知怕死到

幫疫苗賣廣告 ....

佢直播打針都8萬人睇

他的過渡團隊成員表示，拜登將在下星期接種新冠病毒疫苗。

老母麵最後一擊

彭斯總統

拜登’當選‘ 有一千

1000 陳梓維live都唔止